 1. What is CORS (Cross-Origin Resource Sharing)?
Q1. Define CORS. Why does it exist?
A: CORS is a browser security feature that controls cross-origin requests from JavaScript. It ensures a script from origin A (e.g., attacker.com) cannot access data from origin B (e.g., bank.com) unless explicitly allowed via CORS headers.

ðŸ” 2. CORS with Null Origin
Q2. What is null origin in CORS?
A: A null origin occurs when:

A request is made from sandboxed iframes

Files are loaded via file:// protocol

Some extensions trigger null origin

Q3. What happens if the server reflects Access-Control-Allow-Origin: null?
A: The server is trusting requests from untrusted, ambiguous origins. An attacker could exploit this to:

Load a malicious local file (via file://)

Run cross-origin requests from sandboxed iframes

Q4. How to mitigate null origin abuse?
A:

Never reflect null unless there's a validated, controlled use-case

Use a whitelist of allowed origins

Do not allow Access-Control-Allow-Credentials with null origin

âœ³ï¸ 3. Wildcard Origin with Credentials
Q5. What is wrong with Access-Control-Allow-Origin: * and credentials?
A: CORS does not allow credentials (like cookies, Authorization headers) to be sent with a wildcard (*) origin. But some misconfigured servers override this.

Example:

http
Copy
Edit
Access-Control-Allow-Origin: *
Access-Control-Allow-Credentials: true
âž¡ï¸ This is invalid and unsafe. Browsers may block it, but older implementations or misused libraries can allow it.

Q6. Why is it dangerous?
A: If allowed:

Any origin can make authenticated cross-origin requests

Cookies, tokens, or sensitive data may be leaked to attacker sites

Q7. Secure way to handle credentials in CORS?
A:

Set a specific origin, not *

http
Copy
Edit
Access-Control-Allow-Origin: https://trusted.example.com
Access-Control-Allow-Credentials: true
Avoid using credentials unless absolutely necessary

ðŸ•µï¸â€â™‚ï¸ 4. CORS Misconfig Leading to Data Theft
Q8. How can CORS misconfig allow data theft?
A: If the server reflects attacker-controlled origins and allows credentials, the attacker can:

Create a malicious site

Use JavaScript to make authenticated requests to the victimâ€™s account (via cookies)

Read sensitive responses (bank info, PII, etc.)

Q9. Real-world vulnerable example?
http
Copy
Edit
Origin: https://evil.com
Response:
Access-Control-Allow-Origin: https://evil.com
Access-Control-Allow-Credentials: true
This allows evil.com to:

js
Copy
Edit
fetch("https://bank.com/account", { credentials: "include" })
.then(res => res.text())
.then(data => exfiltrate(data));
Q10. How to test for CORS misconfigurations?
A:

Use Burp Suite to modify the Origin header

Test with:

Origin: null

Origin: https://evil.com

Wildcards (*)

Observe response for Access-Control-Allow-Origin and Access-Control-Allow-Credentials

Q11. How to prevent CORS misconfig?
A:

Use a strict whitelist of allowed origins

Do not allow credentials with *

Avoid dynamically reflecting the Origin header without validation

âœ… Summary Table
Misconfiguration Type	Risk	Fix
Access-Control-Allow-Origin: null	Sandbox/file-based attacks	Block or validate null origin
Access-Control-Allow-Origin: * + credentials	Full session hijack, PII exposure	Never allow * with credentials
Reflecting arbitrary Origin header	Cross-origin access by attacker-controlled sites	Use strict allowlist of trusted origins
Misusing credentials in CORS	Steals cookies/session tokens	Avoid Access-Control-Allow-Credentials if not needed
